\begin{center}
\index{Svarte Rudolf}
\subsection*{\large{Svarte Rudolf}}
\end{center}

Se, Svarte Rudolf dansar\\
och böjer sin nacke och ler.\\ 
Han tänker på stormande nätter\\ 
i Amsterdams glädjekvarter.\\ 
Han drömmer om flickornas kransar\\ 
och svävande bruna ben\\ 
på stranden av blåa slätter\\ 
vid Samoamånens sken.\\ 

Han böjer sin nacke och blundar\\ 
i flygande roslagsvals.\\ 
Så höll han i smäktande lundar\\ 
sin arm kring chilenskans hals;\\ 
så böjde han krullig hjässa\\ 
en afton i negerbyn\\ 
mot trettonårig prinsessa\\ 
med eldsken på ebenholtshyn.\\ 

Så dansa de svajiga karlar\\ 
på Malagas vinstänkta redd.\\ 
Den vitröda tösen bävar,\\ 
bedårad, förlorad, förledd.\\ 
Hon ler i den väldiges nävar\\ 
åt allt vad han tog och gav,\\ 
hon suckar, och vinden svarar\\ 
från Ålands jäsande hav.\\

\begin{flushright}
\small{\textit{Text: E.A. Karlfeldt\\Musik: R. Norrby}}
\end{flushright}